---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
comments: true
date: "2006-07-18T09:05:00Z"
slug: web-web-standards
tags:
- Qualidade de Software
- Web
- CSS
- Javascript
- HTML
theme:
  name: twitter
title: '[Web] Web standards'
wordpress_id: 72
---

Em vários outros posts anteriores, eu comentei sobre a dificuldade de se desenvolver aplicativos web em CSS, Javascript e HTML que fossem totalmente compatíveis com todos os navegadores disponíveis.

Realmente, esta tarefa requer bastante paciência e eu até entendo que desenvolvedores mais preguiçosos ou com deadlines mais apertados e com clientes bem segmentados resolvam focar seu desenvolvimento para apenas um navegador (em geral, para minha infelicidade, IE).

Atualmente existe alguns movimentos que visam a adoção de padrões por esses navegadores, para melhorar a vida de todos. Um deles é o projeto [Webstandards](http://www.webstandards.org/). No site deles, existe um teste que analisa a compatibilidade do seu navegador com os padrões standards. O teste (que pode ser executado [aqui](http://www.webstandards.org/files/acid2/test.html)) consiste numa página que usa somente CSS e DIVs para desenhar uma carinha. É possível ver o resultado gerado pelo seu navegador e o resultado esperado. Para efeito de comparação, seguem abaixo os resultados obtidos. Bastante ilustrativo.

Como deveria ser (uma carinha feliz):

[![](/images/2006-07-18-web-web-standards/como_deveria_ser.png)](http://photos1.blogger.com/blogger/5614/1970/1600/como_deveria_ser.png)
Como é no Firefox (carinha tomou um LSD no dia anterior):

[![](/images/2006-07-18-web-web-standards/como_eh_firefox.png)](http://photos1.blogger.com/blogger/5614/1970/1600/como_eh_firefox.png)
Como é no IE (carinha passou por uma rebelião do PCC):[![](/images/2006-07-18-web-web-standards/como_eh_ie.png)](http://photos1.blogger.com/blogger/5614/1970/1600/como_eh_ie.png)
